聯合國反對港府反恐法告示威者

聯合國反對港府反恐法告示威者

保安局長李家超

【本報訊】保安局長李家超及警務處長鄧炳強先後表示或引用反恐法對付參與抗爭運動人士。聯合國特別調查員上周向中國及香港政府發信表達關注並提出質詢。

聯合國多名特別調查員上周向中國及香港政府發信表達憂慮，指反恐法例必須限於打擊恐怖主義，恐怖主義定義必須適當，「我們關注過闊的定義會引致非出於原意的人權侵犯。我們反對把示威及集會寬鬆定性為恐怖主義或威脅國家安全」，示威集會應引用一般刑事法例處理。

促收窄法例定義

相關新聞：撞人群交警傳升職

信件續指特別調查員認為香港訂立的《聯合國（反恐怖主義措施）條例》中，一些條文字眼太過廣泛而不準確。條例把「導致對財產的嚴重損害」列作恐怖主義行為，但沒排除示威或工業行動期間作出的行為，「我們注意到，強調財產損害是與聯合國安理會1566號決議的核心精神背道而馳」。

特別調查員又發現，本港反恐條例內的恐怖主義行為定義還包括嚴重干擾電子系統、基要服務及設施。調查員要求港府收窄法例定義至僅限於針對嚴重的恐怖主義罪行，以免一些涉及公共服務的示威行動也被不當地視作恐怖主義行為。

信件亦提及煽動罪，建議港府立例需遵守國際人權法；警方上月引用《刑事罪行條例》中的「作出具煽動意圖的行為」拘捕中西區議會主席鄭麗琼。信件要求港府提供資料、解釋反恐條例如何符合聯合國決議、如何符合國際人權公約，及解釋反恐條例及煽動罪行有否用作針對示威活動。

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

聯合國

推！

聯合國人權理事會包括中國一席，有冇咁搞笑呀

點解聯支國e期咁大膽

燒埋聯合國 一行錯就變WHO 咁

開始審視國際組織 會唔會重蹈覆轍

無牙老虎

可能佢地唔想自己好似who咁俾老美cut budget, 所以在無關痛癢處執正來做

推

港共：國際標準

聯合國都夠膽出嚟吠？廉政公署啲friend嚟㗎喎
=冇牙老虎

連聯合國都出聲就知幾大鑊 但聯合國係無牙老虎

下個戰場就聯合國，一係就支共收買倒俄國非洲開大片，一係就得番支共做過街老鼠

UN係雞係公廁

希望un唔變cn
夾硬告似乎乎會變國際文宣？

開始驚老美cut funding

港共：我做嘢唔使你教

死雞撐飯蓋
二仔底想偷雞

有撚用咩聯合國

垃圾聯合國有撚用咩
9up幾多次都係得個up字

無用都好過無啦

港共：聯合國都垃撚圾
過幾日charge鳩班傻閪